請教居屋2019 綠表申請者係咪一定要公屋戶主？

而家公屋戶主係我老豆 我只係跟住佢有公屋戶籍
咁我份綠表申請人個名可唔可以寫我自己名 家庭成員先寫老豆
還是申請人一定要係公屋租約上面既戶主

唔係
你可以照申請

佢話住戶可以申請

認真答你 房署要睇租約去確認符合申請資格
戶主一定要係申請人
你呢個情況姐係世伯要做申請人
你係家庭成員

想吞左老豆間屋？

居屋可以有兩名業主，以聯權共有方式持有，經係你同你老豆共同持有。
當其中一方身故咗，業權會自動轉去另一名業主。

「出售居者有其屋計劃(下稱「居屋」)單位 2019」綠色申請表(下稱「綠表」)只適用於下列人士: (a) 香港房屋委員會(下稱「房委會」)轄下公共租住房屋(下稱「公屋」)的住戶

公屋住戶須與租約/定期暫准居住證內所有人士一同申請，及獲得現居屋邨辦事處
/租約事務管理處核實資格(詳情請直接向所屬屋邨辦事處/租約事務管理處查
詢);

所有名列公屋租約/出租屋邨租約/定期暫准居住證/《綠表資格證明書》內的家庭成員必 須同時名列於本銷售計劃的申請表內。

就咁睇申請人唔一定要戶主, 可以係住戶去申請
但一定要全部人都報曬做家庭成員
然後由屋邨辦事處批

綠申請人可以唔係公屋戶主,但公屋戶主就一定要係業主,即係唔用你老豆做申請人就要2個人做聯名業主

對唔住樓主
我個屋邨辦事處係咁同我屋企人講
睇返巴打個節錄的確係冇講申請人要係戶主
我下星期去搵返房署條友先

另外多謝各位指正

岩岩落去搵主任佢話ok
唔該大家

本身住公屋吞乜9
我都想佢有間屋比我吞下

唔使

點解唔你老豆做業主？

可以唔加老豆個名，除非參加綠表家有長者，而呀仔做申請人又未到60歲，先一定要加一個長者做聯名業主

補充多少少
申請人=將來業主
所以如果樓主只係參加綠表家庭，可以申請人寫自己個名，將來業權可以自己全權擁有/加多個人做聯名業主都得，自由選擇